{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Il est difficile de _______ des habitudes alimentaires malsaines.",
            "options": [
                "prôner",
                "se rebeller",
                "se débarrasser",
                "réclamer"
            ],
            "answer": "se débarrasser"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Cette action a commis des _______ sur l'environnement, notamment en contribuant à la déforestation.",
            "options": [
                "méfaits",
                "lois",
                "résultats",
                "effets"
            ],
            "answer": "méfaits"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Les scientifiques ont trouvé une nouvelle _______ dans la recherche sur le cancer.",
            "options": [
                "molécule",
                "sécrétion",
                "charpente",
                "douleur"
            ],
            "answer": "molécule"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Il est important de _______ sur une bonne hygiène de vie.",
            "options": [
                "mettre l’accent",
                "éternuer",
                "se rebeller",
                "atténuer"
            ],
            "answer": "mettre l’accent"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Les symptômes de cette maladie incluent des douleurs _______ et une raideur.",
            "options": [
                "articulaires",
                "inertes",
                "sous l’influence",
                "cérébrales"
            ],
            "answer": "articulaires"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Le médecin a _______ un traitement contre la pneumonie.",
            "options": [
                "prôné",
                "conçu",
                "recommandé",
                "guéri"
            ],
            "answer": "conçu"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Je ne comprends pas pourquoi il faut _______ certaines règles.",
            "options": [
                "contredire",
                "réclamer",
                "désigner",
                "suivre"
            ],
            "answer": "suivre"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Les enfants _______ souvent contre les interdictions de leurs parents.",
            "options": [
                "se rebellent",
                "souhaitent",
                "prônent",
                "réclament"
            ],
            "answer": "se rebellent"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "L’idée de ce projet a été _______ par un groupe de chercheurs.",
            "options": [
                "prônée",
                "atténuée",
                "soulignée",
                "réclamée"
            ],
            "answer": "prônée"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Après une longue journée de travail, il se sent _______ et fatigué.",
            "options": [
                "sous l’influence",
                "soulagement",
                "inerte",
                "efficace"
            ],
            "answer": "inerte"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Le médecin m’a dit que je dois suivre un _______ strict.",
            "options": [
                "régime",
                "canon",
                "stratagème",
                "membre"
            ],
            "answer": "régime"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Il est _______ que ce médicament soit utilisé à la lettre.",
            "options": [
                "souhaitable",
                "indésirable",
                "efficace",
                "crédible"
            ],
            "answer": "souhaitable"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Les médecins sont _______ dans la lutte contre les épidémies.",
            "options": [
                "crédibles",
                "inertes",
                "paralysés",
                "articulaires"
            ],
            "answer": "crédibles"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Les effets de ce médicament peuvent être _______ si mal utilisés.",
            "options": [
                "atténués",
                "souhaitables",
                "aberrants",
                "dérivés"
            ],
            "answer": "aberrants"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Si vous voulez _______ de l'alcool, il est important de consulter un médecin.",
            "options": [
                "se débarrasser",
                "réclamer",
                "essouffler",
                "contredire"
            ],
            "answer": "se débarrasser"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Le traitement est _______ pour soigner cette maladie.",
            "options": [
                "efficace",
                "inutilisé",
                "mauvais",
                "absent"
            ],
            "answer": "efficace"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "La _______ de la maison a été endommagé pendant le tremblement de terre.",
            "options": [
                "membre",
                "charpente",
                "moelle",
                "régime"
            ],
            "answer": "charpente"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Il a _______ sous l’influence de l’alcool pendant l’accident.",
            "options": [
                "été",
                "agité",
                "poussé",
                "éternué"
            ],
            "answer": "été"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Il a _______ d’un accident et ne peut plus bouger.",
            "options": [
                "guéri",
                "prôné",
                "paralysé",
                "réclamé"
            ],
            "answer": "paralysé"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Elle a _______ qu’il n’est pas encore prêt à se marier.",
            "options": [
                "réclamé",
                "souhaité",
                "désigné",
                "atténué"
            ],
            "answer": "désigné"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Il a _______ une stratégie pour échapper à la surveillance.",
            "options": [
                "conçu",
                "éternué",
                "contredit",
                "mis"
            ],
            "answer": "conçu"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Les résultats de la recherche _______ que cette hypothèse est correcte.",
            "options": [
                "montrent",
                "atténuent",
                "réclament",
                "contredisent"
            ],
            "answer": "montrent"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Les scientifiques _______ un nouveau traitement pour la maladie.",
            "options": [
                "prônent",
                "contredisent",
                "réclament",
                "atténuent"
            ],
            "answer": "prônent"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Lorsqu’on a une grippe, il est important de _______ pour éviter la déshydratation.",
            "options": [
                "se reposer",
                "guérir",
                "éternuer",
                "maigrir"
            ],
            "answer": "se reposer"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Lorsqu’on est _______ d’un mal de tête, il est parfois utile de prendre un analgésique.",
            "options": [
                "enfoui",
                "sous l’influence",
                "efficace",
                "en proie"
            ],
            "answer": "en proie"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Il est possible de _______ une crise de hoquet avec quelques gorgées d'eau.",
            "options": [
                "atténuer",
                "prôner",
                "souhaiter",
                "éternuer"
            ],
            "answer": "atténuer"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "La _______ du corps humain est un sujet très étudié en médecine.",
            "options": [
                "moelle",
                "âme",
                "hormone",
                "médecine"
            ],
            "answer": "moelle"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Elle a _______ de ses vêtements anciens pour faire de la place.",
            "options": [
                "éternué",
                "reniflé",
                "se débarrassé",
                "souligné"
            ],
            "answer": "se débarrassé"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Lorsqu’un patient a de la fièvre, il faut _______ la température pour éviter la déshydratation.",
            "options": [
                "atténuer",
                "guérir",
                "attirer",
                "échapper"
            ],
            "answer": "atténuer"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Il faut _______ la question du réchauffement climatique dans les débats publics.",
            "options": [
                "prôner",
                "désigner",
                "atténuer",
                "réclamer"
            ],
            "answer": "prôner"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Elle a _______ toute la nuit à cause du stress.",
            "options": [
                "insomnie",
                "angoisse",
                "palpitation",
                "caféine"
            ],
            "answer": "insomnie"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Les femmes enceintes doivent prendre soin de leur _______.",
            "options": [
                "grossesse",
                "symptôme",
                "tonus",
                "grosseur"
            ],
            "answer": "grossesse"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Pour se détendre, elle a bu une _______ de camomille.",
            "options": [
                "tisane",
                "caféine",
                "somnifère",
                "bouffée"
            ],
            "answer": "tisane"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Il souffre de _______ à cause du froid depuis plusieurs jours.",
            "options": [
                "crampe",
                "crève",
                "démanger",
                "éternuer"
            ],
            "answer": "crève"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Il est _______ d’être exposé à trop de stress au travail.",
            "options": [
                "possible",
                "souhaitable",
                "contre-indiqué",
                "angoissé"
            ],
            "answer": "contre-indiqué"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Je suis arrivée tôt dans l'________ de rater mon avion",
            "options": [
                "angoisse",
                "paix",
                "bouffée",
                "caféine"
            ],
            "answer": "angoisse"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Les médecins déconseillent de _______ trop de médicaments sans avis médical.",
            "options": [
                "avaler",
                "proscrire",
                "souffrir",
                "opter"
            ],
            "answer": "avaler"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Elle a opté _______ un traitement plus naturel pour son insomnie.",
            "options": [
                "pour",
                "en",
                "à",
                "avec"
            ],
            "answer": "pour"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Je n’ai _______ faire plus d’efforts pour réussir.",
            "options": [
                "que",
                "à",
                "que seulement",
                "à ne"
            ],
            "answer": "que"
        },

        
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Le médecin m’a prescrit un _______ pour m’aider à dormir.",
            "options": [
                "somnifère",
                "remède",
                "crème",
                "tonus"
            ],
            "answer": "somnifère"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Les symptômes _______ de cette maladie incluent de la fièvre et des douleurs musculaires pendant la nuit.",
            "options": [
                "nocturnes",
                "quotidiennes",
                "palpitations",
                "sympathiques"
            ],
            "answer": "nocturnes"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Il a _______ à un traitement de fond pour ses migraines.",
            "options": [
                "recouru",
                "contrarié",
                "opté",
                "démanger"
            ],
            "answer": "recouru"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "La douleur a _______ pendant la nuit.",
            "options": [
                "gonflé",
                "affaibli",
                "enflé",
                "brûler"
            ],
            "answer": "gonflé"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": " Elle me ________ avec de bonnes paroles consolantes.",
            "options": [
                "apaisa",
                "brûla",
                "proscrivit",
                "gonfla"
            ],
            "answer": "apaisant"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Elle a dû _______ à un traitement médical à condition de suivre les instructions.",
            "options": [
                "recourir",
                "proscrire",
                "souffrir",
                "gâcher"
            ],
            "answer": "recourir"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Le médecin a _______ de faire attention à la posologie de ce médicament.",
            "options": [
                "convenu",
                "avaler",
                "recourir",
                "gonfler"
            ],
            "answer": "convenu"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "L’angoisse de la situation lui a _______ la tête.",
            "options": [
                "affecté",
                "gâché",
                "contrarié",
                "gonflé"
            ],
            "answer": "affecté"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Cela _______ qu’elle suive un traitement régulier pour éviter la rechute.",
            "options": [
                "vaudrais la peine",
                "requiert",
                "souhaite",
                "fournit"
            ],
            "answer": "vaudrais la peine"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Le médecin m’a recommandé de _______ du café pendant quelques jours.",
            "options": [
                "proscrire",
                "opter",
                "gâcher",
                "gonfler"
            ],
            "answer": "proscrire"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Les premières températures printanières pointent leur nez et l'envie de jardiner commence à _____.",
            "options": [
                "éternuer",
                "démanger",
                "affecter",
                "apparaitre"
            ],
            "answer": "démanger"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Le médecin a conseillé d'______ de médicaments sans prescription.",
            "options": [
                "éviter",
                "avaler",
                "affecter",
                "opter"
            ],
            "answer": "éviter"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Les _______ cardiaques sont un symptôme fréquent de stress.",
            "options": [
                "palpitations",
                "crampes",
                "écoulements",
                "souffrances"
            ],
            "answer": "palpitations"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Je vais prendre une _______ avant de me coucher pour essayer de dormir.",
            "options": [
                "tisane",
                "caféine",
                "potion",
                "crème"
            ],
            "answer": "tisane"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "La ______ de ce médicament est de 50 mg deux fois par jour.",
            "options": [
                "effet",
                "usage",
                "indication",
                "posologie"
            ],
            "answer": "posologie"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Il a _______ d’une fièvre intense ces derniers jours.",
            "options": [
                "souffré",
                "souffrir",
                "gonflé",
                "déconseillé"
            ],
            "answer": "souffré"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Après la course, il a _______ de douleurs musculaires.",
            "options": [
                "souffert",
                "gonflé",
                "affecté",
                "avaler"
            ],
            "answer": "souffert"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Cette situation m’a vraiment _______ et j’ai du mal à me concentrer.",
            "options": [
                "contrarié",
                "agonisé",
                "démangé",
                "affecté"
            ],
            "answer": "contrarié"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Pour _______ la situation, il est préférable de prendre un peu de recul.",
            "options": [
                "remédier",
                "souffrir",
                "affecter",
                "gérer"
            ],
            "answer": "remédier"
        },

        {
            "question_number": 1,
            "question": "Dans un débat, il est essentiel de _______ les points importants du sujet.",
            "options": [
                "souligner",
                "démontrer",
                "renvoyer",
                "valoriser"
            ],
            "answer": "souligner"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Le médecin a recommandé de ______ la fièvre avec du paracétamol.",
            "options": [
                "éliminer",
                "adoucir",
                "soulager",
                "ralentir"
            ],
            "answer": "soulager"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Les résultats des tests _______ clairement une amélioration de l’état du patient.",
            "options": [
                "démontrent",
                "persiste",
                "soulagent",
                "enrhumé"
            ],
            "answer": "démontrent"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "La situation de pauvreté est un ______ important dans cette région.",
            "options": [
                "enjeu",
                "environnement",
                "urgence",
                "objectif"
            ],
            "answer": "enjeu"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Cette évolution dans la formation des professionnels n'est pas isolée du _______ économique.",
            "options": [
                "contexte",
                "symptôme",
                "enjeu",
                "passage"
            ],
            "answer": "contexte"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Cette maladie peut _______ les bronches et causer de graves problèmes respiratoires.",
            "options": [
                "fragiliser",
                "dégager",
                "ralentir",
                "soulager"
            ],
            "answer": "fragiliser"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Il faut _______ les sinus pour améliorer la respiration en cas de rhume.",
            "options": [
                "dégager",
                "souffrir",
                "comprimer",
                "éliminer"
            ],
            "answer": "dégager"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "L’______ est un problème de santé publique de plus en plus courant dans le monde entier.",
            "options": [
                "obésité",
                "amaigrissement",
                "surpoids",
                "passage"
            ],
            "answer": "obésité"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Les personnes _______ ont souvent plus de risques de souffrir de problèmes cardiaques.",
            "options": [
                "corpulentes",
                "maigres",
                "saines",
                "fragiles"
            ],
            "answer": "corpulentes"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Le médecin m’a conseillé de _______ les aliments trop sucrés pour éviter l’obésité.",
            "options": [
                "éviter",
                "souffrir",
                "se passer",
                "persister"
            ],
            "answer": "éviter"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Cette maladie est particulièrement fréquente _______ entre les enfants.",
            "options": [
                "en particulier",
                "à ce point",
                "en outre",
                "en quelque sorte"
            ],
            "answer": "en particulier"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Elle a réussi à _______ son stress en faisant de la méditation.",
            "options": [
                "soulager",
                "souffrir",
                "valoriser",
                "comprimer"
            ],
            "answer": "soulager"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Il est important de _______ les symptômes d’une maladie pour poser un bon diagnostic.",
            "options": [
                "démontrer",
                "souligner",
                "renvoyer",
                "comprendre"
            ],
            "answer": "souligner"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "L’______ de la température corporelle peut indiquer la présence d’une infection.",
            "options": [
                "inflation",
                "augmentation",
                "élimination",
                "affaiblissement"
            ],
            "answer": "augmentation"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le médecin a prescrit une _______ à base de thym pour apaiser la toux.",
            "options": [
                "tisane",
                "infusion",
                "médicament",
                "sirop"
            ],
            "answer": "infusion"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Il a _______ son nez pendant plusieurs jours à cause du rhume.",
            "options": [
                "écoulé",
                "enrhumé",
                "persisté",
                "dégagé"
            ],
            "answer": "écoulé"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Dernièrement, il a pris une _______ de dessert à la semoule, l'a mise en bouche et l'a avalée, tout fier de son exploit.",
            "options": [
                "cuillerée",
                "sucer",
                "dose",
                "gorgée"
            ],
            "answer": "cuillerée"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "En _______ l’hygiène alimentaire, on peut prévenir de nombreuses maladies.",
            "options": [
                "valorisant",
                "prenant",
                "basant",
                "souffrant"
            ],
            "answer": "valorisant"
        },
        
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Elle a _______ une solution pour réduire son anxiété avant les examens.",
            "options": [
                "pris froid",
                "souffert",
                "trouvé",
                "enrhumé"
            ],
            "answer": "trouvé"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Les symptômes peuvent _______ plusieurs semaines avant de disparaître.",
            "options": [
                "persister",
                "disparaître",
                "soulager",
                "éliminer"
            ],
            "answer": "persister"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Le médecin a _______ un médicament pour soulager la douleur et aider à récupérer.",
            "options": [
                "prescrit",
                "souligné",
                "valorisé",
                "éliminé"
            ],
            "answer": "prescrit"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "L'infection a _______ dans les sinus et a causé beaucoup de douleur.",
            "options": [
                "gonflé",
                "éliminé",
                "persisté",
                "fragilisé"
            ],
            "answer": "gonflé"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Les effets du stress peuvent _______ la santé mentale et physique d’une personne.",
            "options": [
                "affaiblir",
                "soulager",
                "gonfler",
                "dégager"
            ],
            "answer": "affaiblir"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Cultiver l'esprit critique consiste donc, si on suit cette approche, à mener les élèves à limiter sinon ______ leurs temps d'exposition à ces médias.",
            "options": [
                "comprimer",
                "se moucher",
                "proscrire",
                "souffrir"
            ],
            "answer": "proscrire"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Il faut _______ du temps pour récupérer après une maladie.",
            "options": [
                "passer",
                "soulager",
                "persister",
                "sucer"
            ],
            "answer": "passer"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Il existe un lien évident, et facile à _______, entre la croissance et la recherche et le développement.",
            "options": [
                "démontrer",
                "enrhumé",
                "souligner",
                "comprimer"
            ],
            "answer": "démontrer"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Elle a _______ de se rendre chez le médecin malgré sa fatigue.",
            "options": [
                "persisté",
                "dégagé",
                "se contenter",
                "choisi"
            ],
            "answer": "persisté"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Tancret, pâle à présent comme s'il allait ______, s'était levé, laissant tomber son chapeau, qui roula sur le parquet.",
            "options": [
                "vaincre",
                "persévérer",
                "défaillir",
                "rivaliser"
            ],
            "answer": "défaillir"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "______ un première mise en demeure, l'agriculteur n'avait pas modifié ses pratiques.",
            "options": [
                "Certes",
                "Aussi",
                "En dépit de",
                "Enfin"
            ],
            "answer": "En dépit de"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Si les mesures prises pour faciliter les projets d'habitat inclusif sont une bonne nouvelle, attention toutefois à ne pas _______ le principe même de ces projets.",
            "options": [
                "bénir",
                "dévoyer",
                "démultiplier",
                "sévir"
            ],
            "answer": "dévoyer"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Les manifestants ont exigé que le gouvernement ______ la politique de répression violente qui a duré pendant plusieurs années.",
            "options": [
                "détecte",
                "récupére",
                "mette fin à",
                "soumette"
            ],
            "answer": "mette fin à"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Le champion a _______ un record mondial impressionnant.",
            "options": [
                "rivalisé",
                "traqué",
                "dépassé",
                "réussi"
            ],
            "answer": "dépassé"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "L'athlète a _______ de sa blessure et a pu participer à la finale.",
            "options": [
                "récupéré",
                "traquer",
                "dissuasif",
                "rivaliser"
            ],
            "answer": "récupéré"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Enfin, l'estimation des choses doit, pour être efficace, rechercher la justice et non le ______.",
            "options": [
                "pulsion",
                "quête",
                "lucre",
                "émerveillement"
            ],
            "answer": "lucre"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Le _______ des records sportifs a été particulièrement compétitif cette année.",
            "options": [
                "palmarès",
                "dépassement",
                "prix",
                "jeu"
            ],
            "answer": "palmarès"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "La _______ de l'athlète a été mise en doute après les accusations de dopage.",
            "options": [
                "sincérité",
                "perspective",
                "défaillance",
                "malédiction"
            ],
            "answer": "sincérité"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Le champion a _______ sa victoire, en dépit de la pression immense.",
            "options": [
                "exalté",
                "gémir",
                "bénir",
                "faire apparaître"
            ],
            "answer": "exalté"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Le ______ est un problème majeur dans le sport moderne.",
            "options": [
                "dopage",
                "dopant",
                "rivalité",
                "violence"
            ],
            "answer": "dopage"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Le coach a dû _______ ses athlètes pour éviter tout recours à des pratiques illégales.",
            "options": [
                "encadrer",
                "visiter",
                "rivaliser",
                "dévoyer"
            ],
            "answer": "encadrer"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "La compétition a été _______ par des conditions météorologiques extrêmes.",
            "options": [
                "rivalisée",
                "sévir",
                "affectée",
                "bénie"
            ],
            "answer": "affectée"
        },

        {
            "question_number": 15,
            "question": "L’absence de mesures répressives face au dopage a _______ dans certains sports.",
            "options": [
                "sévi",
                "enrayé",
                "même",
                "favorisé"
            ],
            "answer": "sévi"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Le sportif a _______ les règles du jeu en utilisant des substances interdites.",
            "options": [
                "violé",
                "persévéré",
                "rivalisé",
                "souffert"
            ],
            "answer": "violé"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Son comportement _______ a été un sujet de débat dans la presse sportive.",
            "options": [
                "douteux",
                "persévérant",
                "fidèle",
                "éclatant"
            ],
            "answer": "douteux"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "L’équipe a décidé de _______ la situation après la défaite écrasante.",
            "options": [
                "récupérer",
                "mettre fin à",
                "s’émerveiller",
                "bénir"
            ],
            "answer": "mettre fin à"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "_______, l’absence de contrôles stricts est un facteur clé du dopage dans le sport.",
            "options": [
                "Certes",
                "En dépit de",
                "Cependant",
                "En ce sens"
            ],
            "answer": "Certes"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Avec seulement huit élèves cette année, elle espère attirer ______ d'inscrits en septembre.",
            "options": [
                "à travers",
                "en dépit de",
                "davantage",
                "certes"
            ],
            "answer": "davantage"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "L’athlète a fait _______ pour détecter la présence de substances interdites.",
            "options": [
                "un diagnostic",
                "un contrôle",
                "un dopage",
                "une détection"
            ],
            "answer": "un contrôle"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Le système _______ vise à empêcher les tricheries dans les compétitions.",
            "options": [
                "répressif",
                "rival",
                "détecteur",
                "dissuasif"
            ],
            "answer": "répressif"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Au grand dam de ses adversaires, cette poupée russe a réussi la ______ d'amasser 30 millions de dollars sans avoir remporté le moindre tournoi !",
            "options": [
                "quête",
                "prouesse",
                "séquence",
                "découverte"
            ],
            "answer": "prouesse"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Il a été reconnu comme _______ après avoir gagné la compétition internationale.",
            "options": [
                "vainqueur",
                "dauphin",
                "éclatant",
                "perdant"
            ],
            "answer": "vainqueur"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Il a été _______ par la gravité de la situation et a réagi avec une grande prudence.",
            "options": [
                "menacé",
                "émerveillé",
                "avide",
                "dissuasif"
            ],
            "answer": "menacé"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Pour décrypter la personnalité dans son ensemble, les psychologues utilisent des questionnaires qui permettent de ______ les visions faussées et de prendre du recul.",
            "options": [
                "contourner",
                "rivaliser",
                "bénir",
                "élargir"
            ],
            "answer": "contourner"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "On considère trop souvent le sport comme une activité ________ et non pas comme une donnée sociale, médicale, culturelle et économique essentielle.",
            "options": [
                "périmé",
                "recréatif",
                "ludique",
                "énergétique"
            ],
            "answer": "ludique"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Il n’a pas hésité à _______ son comportement après avoir pris conscience de ses erreurs.",
            "options": [
                "récupérer",
                "bénir",
                "défaillir",
                "dissoudre"
            ],
            "answer": "récupérer"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "L’athlète a été _______ après sa victoire écrasante.",
            "options": [
                "gémissant",
                "exalté",
                "réprimandé",
                "défaillant"
            ],
            "answer": "exalté"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "_________ des pratiques répréhensibles, il risque une lourde sanction.",
            "options": [
                "En dépit de",
                "Au-delà",
                "Faute de",
                "Malgré"
            ],
            "answer": "Faute de"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Il a _______ un grand talent en gymnastique, ce qui lui a permis de remporter le championnat.",
            "options": [
                "fait preuve de",
                "agir sur",
                "se rappeler",
                "élaborer"
            ],
            "answer": "fait preuve de"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Il faut dire que les agences se permettant de _______ avec la loi trouvent beaucoup de bienveillance auprès des sites de publication.",
            "options": [
                "tricher",
                "agacer",
                "se mettre",
                "se rappeler"
            ],
            "answer": "tricher"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Il a _______ une stratégie pour améliorer ses performances en compétition.",
            "options": [
                "élaboré",
                "prouvé",
                "refusé",
                "triché"
            ],
            "answer": "élaboré"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "L'inflammation de ses _______ lui cause beaucoup de douleur, surtout au niveau des genoux.",
            "options": [
                "articulations",
                "cuisses",
                "biceps",
                "rein"
            ],
            "answer": "articulations"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Il a _______ une douleur aiguë dans la poitrine après avoir couru trop vite.",
            "options": [
                "ressenti",
                "exprimé",
                "rejeté",
                "tendu"
            ],
            "answer": "ressenti"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "La situation de circulation a ______ certains consommateurs, notamment à l'approche des fêtes et de la chasse aux cadeaux associée.",
            "options": [
                "agacé",
                "réfugié",
                "misé",
                "rejeté"
            ],
            "answer": "agacé"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Elle a des _______ très développés grâce à ses années de musculation.",
            "options": [
                "biceps",
                "poignées",
                "cuisses",
                "fesses"
            ],
            "answer": "biceps"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "L'os du _______ est fragile après l'accident.",
            "options": [
                "squelette",
                "poitrine",
                "rein",
                "menton"
            ],
            "answer": "squelette"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Sa posture est _______ après des années de mauvaises habitudes de travail.",
            "options": [
                "voûtée",
                "taciturne",
                "anodine",
                "agacée"
            ],
            "answer": "voûtée"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Il a _______ un grand effort pour rester calme pendant la compétition.",
            "options": [
                "fait preuve de",
                "exhibé",
                "triché",
                "mémorisé"
            ],
            "answer": "fait preuve de"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Ce médicament a un effet _______ et ne présente aucun danger pour la santé.",
            "options": [
                "anodin",
                "aigu",
                "intense",
                "invisible"
            ],
            "answer": "anodin"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Elle a _______ un examen pour détecter toute anomalie dans ses poumons.",
            "options": [
                "passé",
                "rejeté",
                "éprouvé",
                "tendu"
            ],
            "answer": "passé"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Il a _______ son stress en faisant du sport chaque jour.",
            "options": [
                "dissipé",
                "élaboré",
                "agacé",
                "rejeté"
            ],
            "answer": "dissipé"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Le _______ de son échec a été difficile à accepter pour lui.",
            "options": [
                "rejet",
                "succès",
                "menton",
                "poignée"
            ],
            "answer": "rejet"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Ils ont dû _______ leurs horaires en raison de la tempête.",
            "options": [
                "ajuster",
                "répéter",
                "miser",
                "tendre"
            ],
            "answer": "ajuster"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Elle s'est _______ en voyant l'état de son équipe après la défaite.",
            "options": [
                "agacée",
                "révoltée",
                "misée",
                "rappelée"
            ],
            "answer": "agacée"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "La différence culturelle _____ s'accentuer au fur et à mesure que les générations passent, surtout dans un contexte de mondialisation et d'échanges incessants entre les pays.",
            "options": [
                "tend à",
                "mémorise à",
                "s'élargit et",
                "souffrit"
            ],
            "answer": "tend à"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Il a _______ une douleur aiguë dans le bas du dos après avoir soulevé des poids lourds.",
            "options": [
                "ressenti",
                "agacé",
                "rejeté",
                "exprimé"
            ],
            "answer": "ressenti"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Elle a _______ une posture parfaitement droite grâce à ses exercices quotidiens.",
            "options": [
                "adopté",
                "agacé",
                "triché",
                "soulevé"
            ],
            "answer": "adopté"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Après l'exercice intense, il est resté _______ pour éviter toute blessure.",
            "options": [
                "debout",
                "mou",
                "assis",
                "voûté"
            ],
            "answer": "debout"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Depuis 2000, le nombre de greffes de _____ entre vifs égal, ou dépasse, celui des greffes à partir de reins obtenus par prélèvement cadavérique.",
            "options": [
                "biceps",
                "mentons",
                "reins",
                "poumon"
            ],
            "answer": "reins"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Le médecin a recommandé de consulter un _______ pour traiter les problèmes de peau.",
            "options": [
                "dermatologue",
                "neurologue",
                "orthopédiste",
                "dentiste"
            ],
            "answer": "dermatologue"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "L'athlète s'est _______ après la victoire de son équipe.",
            "options": [
                "émerveillé",
                "agacé",
                "misé",
                "triché"
            ],
            "answer": "émerveillé"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Son corps a _______ beaucoup de changements après des années de dur labeur.",
            "options": [
                "pris",
                "agacé",
                "mémorisé",
                "réagi"
            ],
            "answer": "pris"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Le médecin a dit que sa douleur à la _______ pourrait être causée par une mauvaise posture.",
            "options": [
                "poitrine",
                "fesse",
                "cuisse",
                "biceps"
            ],
            "answer": "poitrine"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Quelques signes sont encourageants : une ______ d'écoles de surf se montent, souvent jouxtées par des shops.",
            "options": [
                "poignée",
                "rein",
                "menton",
                "poumon"
            ],
            "answer": "poignée"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "L'athlète a _______ à s'entraîner plus intensivement pour améliorer sa forme physique.",
            "options": [
                "misé",
                "dévoyé",
                "agacé",
                "triché"
            ],
            "answer": "misé"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Elle a _______ que son état de santé se détériorait après l'exposition prolongée au froid.",
            "options": [
                "rappelé",
                "triché",
                "ressenti",
                "réagi"
            ],
            "answer": "rappelé"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Il a _______ l'importance de faire des pauses régulières pendant l'entraînement pour éviter les blessures.",
            "options": [
                "souligné",
                "triché",
                "agacé",
                "tendu"
            ],
            "answer": "souligné"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Après l'accident, il a dû _______ de l'athlétisme pendant plusieurs mois.",
            "options": [
                "se passer",
                "souffrir",
                "récupérer",
                "élargir"
            ],
            "answer": "se passer"
        }
    ]
}